而家每個月入不敷支點搞

每個月收入扣番支出 係負6,000元
估計下年5月起會存款到底
即係6月就冇錢/要借錢
點搞

月入3萬
但每月洗費：
10,000學費
6,000家用
15,000還借貸
5,000生活費

另外2月頭要交保險約35,000

唔比家用

10,000學費 ???

每月10000你賭錢交學費？

還借貸

1 年12萬學費, 學乜7

用mpf還錢

痴撚線 點做到

斷左保先啦

海外 一個sem 40,000幾
加埋我其他進修約20,000銀
等於半年60,000平均一個月10,000

供樓定供車

痴線 爭幾十萬街數仲去讀書

明知無錢仲搞咁多野,轉頭又上黎問點搞

一個月還25000 , 你借貴利?

保險唔斷得
n年前比人呃左買儲蓄保
而家供左一半年期以上
cut好唔抵

你進修完 搵得返咪借錢讀書
進修完 搵唔返 得個讀字既話.. 我唔知你搞咩

仲有點解仲有債務既時候去讀

又借貸又學費又保險
但沒錢
沒錢學人搞咁多野
小心沒埋份工
下次開post 一個月負35000$點搞

乜撚野學費？

抵死

開始老
要早d拎番d cert
等唔切

問龔成

讀書讀到你咁都算好野

供儲蓄保咁多

Master 12萬一年好正常

唔還錢

標準答案cut家用
你其實都避唔到住架啦

你供左一半期，理論上可以拎得返個本，蝕左息都無計

供緊車？

邊有咁著數，個d供唔夠年期個現金價值好低

你學費又唔停得, 家用又唔可以唔比, 借貸又一定要還, 保險又唔cut 得
都係生活費度搞嘅啫
如果又講埋生活費唔可以再少, 無生活
咁諗下開源, 不過你仲有時間先講

12萬讀master算好平

15,000還借貸

還乜又無講, 點搞你個點搞?

家用同生活費減半咪得，我都想有3萬人工

cut 家用6000 咪得

買儲備保真係好唔抵
以前差啲買咗
戥你可憐

冇 本都拎唔番 會輸好多
到期先賺少少

儲蓄保即使供完, 無5年都唔洗攞返本

真 其實同屋企人講就老破我諗佢地都唔要住
如果就老破都叫你俾 咁加唔洗再俾家用

搵定一個fd借錢先啦

沉沒成本謬誤

唔好睇你過去投入幾多，而係你覺得現在或未來你有冇需要，同佢回報係咪值得。

知道樓主乜水可以絕定交先

借貸唔知你借乜 信用卡 財仔 一律清左先
唔掂緊係搵屋企人先 向家用埋手啦

Cut保險

有D保險可以FREEZE 兩年 問你既保險經紀 睇下有冇得FREEZE

唔抵都要cut 補先
每月負6k 連息一年隨時要10皮
到時命都無
份補就真係有用啦

本身都借緊
仲好意思話自己有存款

世界上到底有幾多樓主呢種長期生活係財政困難上既人

可以借學貸

6000家用笑撚咗

再讀書可以申請停還學貸

自己攞黎

你都做錯幾多決定
冇錢走去讀書/儲蓄保

你個agent就fatfat 35000x20年抽2成...

一睇就知你未讀過master lol

你基本上搵既錢全撚部都係俾人唔係洗係自己身上, 你打工就係為人地既人生而唔係自己既人生, EVEN俾6K家用都係為緊你老母既人生而唔係自己, 不如諗清楚自己做緊乜撚野先, 返工既意義係乜, 唔係叫你要完全自私, 但自己都搞唔撚掂仲要理其他人做乜撚野, 你條柒頭唔屌柒你都唔得

人地未讀過咪未讀過
講到好似好common咁

超齡冇得借loan讀書？如果唔係借loan鬆動好多

你咁撚憨居，加減數都唔識計，比你拎幾十個master都冇7用啦

Call爆Tsla就有錢

食少啲朱古力？？

15,000還借貸

還借貸都計?

六千家用就食住都喺屋企 返工帶飯啦 生活費都慳返唔少

洗費冇日常開支咁勁？

張 cert 保唔保到你1年內搵10萬？ 唔得就搵6萬先讀啦

點解搞到咁大支出 又借錢又讀書

1年內月薪10萬

重組過你個還款額，分長啲年期低啲每月還款額，生活到先啦。

cut家用啦 仲使諗
你計條數比屋企人睇話你入不敷支
如果都唔你cut 咁呢d屋企人更加唔使比家用啦

仲要還錢 你係埋負資產呀

沒錢讀乜撚野書

又係IT?

6,000家用

可以攤長讀

讀再多書都冇用啦
咁都被人水
一於cut學費啦

借一百萬
ALL IN TESLA
一個月後你會多謝我

cut 家用，已經即刻$6000洗

35,000保險

月入23K 每個月還8K貸款都就黎死咁 捱到6月先完
怪自己

以前細細個比旺角靚女姐姐呃左

唔想比屋企人知

再借舊大錢還左筆舊債再攤長佢還囉

香港有幾多%人讀過

我月入10皮供緊部法拉利都想死

點會係sunk cost呀大佬

屌你咁簡單 你唔比家用咪夠

其實上面都提供咗咁多方法畀巴打你，但你都逐一ban哂 咁你仲想點cut cost

見你咁問得，應該比你想像中多

你Lin頭咩色？

咪就係，人地D錢可以拎得返架
你cut左就真係sunk cost啦

學咩要一個月畀1萬

5000生活費cut 到2000咪得囉

帶飯唔出街應酬
只用於車費+電話費
先慳4000

再同屋企講要減家用 兩老洗住自己儲蓄先

問保險agent有無得postpone payment

再差情況攤長筆loan還/多筆稅貸

搵多d錢咪得

答佢做乜柒, 問佢個仔萬五蚊係咩數又唔講, 供三萬五保險一個月又咁唔合理, 佢根本就係一個on9 兼明知自己柒 點幫

申請肺炎保，跳老舞/建興，確診應該最少有35000落袋

智障仔學咩人讀書

再問屋企人收返5000生活開資
咁就會有5000盈餘

-叫屋企人俾學費
-讀緊書原則上係唔洗俾家用
-憑自己實力借,點解要還
-生活費慳D洗,應該3000都夠晒
-保險,唔需要既就CUT緊部份

讀書→defer
家用，自己洗盡量少d

有幾錢儲蓄 幫你搞

日常使費，cut娛樂，三餐老母煮，搭車用廢老得唔得應該起碼可以去到2000頭

讀完出嚟咁有信心可以做d咩工

學海無涯

點搞
而家郁到既錢大約80,000
未扣2月既保險錢

冇計 我嘗試下

你俾我幫你搞啦 我個frd做銀行
可以幫你滾大舊錢

樓主讀個科係咪認可課程?可唔可以借non mean?借左就之後讀哂先還，仲可以好似分15年

On9仔買儲保

所以成日都話搵幾多唔係重點, 儲到幾多先係

揾得3萬，但係每月支出3萬6

開源～放假炒散
節流～減家用/減生活費
唔好賭阿，越等錢洗去賭嘅實仆街

屌，仲要係唔識嘅
有得屌都要屌足十年先回本

未讀過還未讀過 但佢衝出黎柒果下好笑

你唔係計過度過先報名嘅咩

唔讀書,all in tesla
你一早退左休

用入三萬都係理財垃圾...

如果你私樓既咪而家賣左先
租返3.5.7年經濟爆破先買返一層舊既自住

儲蓄保真係唔好買, 年期長, 回報少

full pay嗮啲學費同貸款嘛得囉

cut保同家用

其實你供樓都佔左份糧一半 基本上你交學費果下已經爆左煲啦
得cut 家用/保險 就算你而家唔想 山窮水盡時咪又係得呢兩條路揀

樓主算唔算愈讀愈窮嘅代表

到你拎完張very之後 發現生活無改善就搞笑

痴撚線
自己都養唔掂仲比6千家用
cut左家用佢
生活費遂d遂d 減啦

賣器官 做鴨

過一兩個月你比人炒左又搵唔返3萬1個月果陣，你就知點解決

冇咁大個頭又要充，又乜都唔肯放棄
算把啦

幾乎都唔係咩突發開支，加減數都唔識揾撚幫你？

去政府個擴展式唔知乜撚野有冇得諗

問政府借學費頂住先

一個月要還$15000
做過咩嚟？

啱呀 自己都唔撚夠錢洗仲比乜撚嘢家用

讀咁多書都讀到你咁撚蠢就唔好讀啦
都無衡量過自己負擔能力

大賭可以變李嘉成

精闢

有咁樣嘅父母真係好撚慘

啲人幾時先破產 負資產 香港真係太多有錢人

三萬五應該係年供

咁佢就唔會「每個月」入不敷支啦

收工foodpanda囉

你見佢又話讀書，重邊有時候foodpanda

佢句野分開講... 應該係講2月又要交條3萬5既保險數 咁樣?

還借貸+ 10000學費 + 生活費 = $30000 都算洗係自己度啊 除非樓主條數係幫人還

學啲乜要成皮嘢個月

讀書有政府幫你10 年慢慢還驚春？

我角度睇，保險入錢就係sunk cost, 直到佢保完有revenue。

30歲先儲得個30萬係連燈仔眼中應該死左佢唔好係到獻世